{"id":"b4","uid":"7490e1d7c6b4a47a43b362e539568597","orderID":"b0004","name":"Grammle-B4","slug":"jetzt-grad-oder-gerade","aliases":["b4","7490e1d7c6b4a47a43b362e539568597"],"arten":"fehler","kategorien":["bedeutung"],"wrong":"jetzt grad","correct":"jetzt gerade","wrongex":"Wir fahren jetzt **grad** in einen Tunnel, ich rufe dich gleich zurück!","correctex":"Wir fahren jetzt **gerade** in einen Tunnel, ich rufe dich gleich zurück!","status":2022,"alt":["im Augenblick","soeben","erst recht","ausgerechnet","durch 2 teilbar","eben","plan","waagerecht","linear","unverbogen"],"confusion":["die Gradzahl","das Grad Celsius"],"source":[{"duden":"https://www.duden.de/rechtschreibung/gerade_soeben_direkt_knapp"}],"wrongs":["\\bgrad\\b"],"explanation":"„Gerade“ kann in verschiedenen Bedeutungen als Adjektiv, Adverb oder Partikel verwendet, jedoch nicht mit „grad“ abgekürzt werden.","type":"regeln"}
